新手買機問題 X-S10定EOS RP好？

第一次買機乜鏡都冇，睇咗好評測見到呢兩部都不錯而且價錢相差唔多，主要想影人像同街拍。筆直9000連kit鏡，暫不考慮z5因為女友想要自拍反mon。

影女隨便
張相靚唔靚唔太關相機事

留名 不過我本身已經決定咗要XS-10
色水靚外型靚仔同我本身有枝XF18-55
都係主要影人像同風景

a73

x-s10 定 a6400?
日常拍下旅遊/行山/家庭照
相同片都會影下，係咪一定有ibis好啲？

買完RO就RIP

RP

學識執相買部100d都夠

XS10+1855 kit大概8000，支kit lens去旅行街拍好方便
如果影人像，建議買埋支XC 35 F2 定焦，大概1300左右

真係咁差咩？

如果買xs10我應該用1545定1855?

冇用過1545 聽聞image quality都唔太差，但係powerzoom你要等個鏡頭滋滋聲咁zoom 因為powerzoom太煩，有人會當係平價15mm超廣角定焦咁用

1855就出左名係最平靚正kit lens，就算之後買其他鏡都會留返去旅行用

15-45 sample:

18-55 sample:

Rp打不過主流apsc新機，不用考慮

其實日日見人屌佢
個問題其實係邊？
一路用m43同fuji
RP個價真係心動想試FF

寬容度可以衰過同一世代APSC機，後製會很困難
連拍又低，電池悲劇，4K crop

還有RP鏡真的不便宜，用KIT還不如用手機

平係有原因

貪平又要全幅，搵a7r2啦
佢算係3代試作品，2.5代咁
除咗個直出色要整一下之外冇特別缺點

S10

買Nikon z5好過咩RP啦

唔好睇咁多連登，影吓風景同人像rp冇問題，搭支24-105 35.8 85.2 不知幾爽，或者你可以入二手，放出去又唔會肉痛

唔記得咗有z5
Z5仲好啲

鏡頭貴到你咁樣老點人買RP都幾仆街

或者佢講4-7.1嗰支24105呢

RF 平果啲鏡全部都有使用時間限制